一人N個唔應該學位化既職業

屌頭先開錯台

我先

Nursing、Accounting、Hotel Management

利申：讀左兩年accounting後尾覺得無用tran左科轉左major

設計

marketing

advertising,human resource

nursing 好專囉

職業治療
同個細路仔玩下玩具咁樣
就收一大堆錢 根本就完全冇專業可言

1. IT Support

2. Web Programmer (For most business website, excluding complex website like Google)

3. Sales and Marketing Personnel (但medical sales和保健產品的sales就應有返科學相關學位) （可惜香港係掉返轉，醫療保健產品sales冇學位，金融保險sales就有學位，sosad）

4. Primary School Teacher

5. Application Programmer (For most customerized business applications, excluding for complex software development)

無話nursing唔專 degree course包左好多唔關major嘅科目 好聽啲叫做思維訓練 但係nursing accounting有無必要讀呢啲野 大學訓練唔係職業訓練喎

學位化同專業無咩關係 不過幾認同職業治療/物理治療唔應該學位化

3. 個啲好多都係讀biomedical engineering出身 不過講真sales係無得讀 屌 執生都有得讀架話 個世界唔會有咁撚多蠢人

老人學
中大poly東大都有
根本只係升sw 同nursing master 跳板

咁即係 職業導向科目/專科 唔應該學位化？
mbbs都唔洗讀 唔關major既course 喎

Tran左去邊

所以我比較支持美式教育制度
想讀medic唔係問題，至少你要有個science degree先可以apply medical school
讀law一樣，你想讀law架話 至少要有個BA做first degree
A-level年代仲好少少 起碼有兩年比你學返d基礎野先揀degree DSE真係戇鳩鳩 Foundation knowledge都未讀完就叫你揀mbbs/llb

Social Science 諗住grad左再讀個second degree

動物傳心師

匪犬，自稱專業，又要做雞又要......

For what does a university exist ? What is the true nature of a university ?

重要的東西，眼睛是看不到，要用心來看

每一科都有自己嘅價值
唔係學位化嘅問題
係學額嘅問題
最好行返以前嘅精英制
三大以外嘅 U downgrade 返變大專，讀副學士 high dip嗰 d
i 大就讀 dip

利申：非三大畢業

十間大學其實唔算多

學位泛濫主要係 top up degree + 各大持續進修學院 + 遙距 + 網上大學 + 公開大學